《科大學生會評議會就指控本會涉嫌黑箱作業挪用公款之聲明》

《科大學生會評議會就指控本會涉嫌黑箱作業挪用公款之聲明》

有見對本會涉嫌黑箱作業、挪用公款之指控被張貼於本校同學自發建立之連儂牆，本會特此向會員作公開交代以正視聽。

第一、
年度及財務報告早已按時公開，相關文件早於當屆年度常務會議前，連同會議公告透過公開電郵發送予本會會員。1718及1819年度之會議公告電郵發送時間分別為30/7/2018 1459 及 30/4/2019 1840。本會亦在此向眾會員致歉，因技術問題，本會未能及時更新網頁上的資料以供會員查詢，亦在此承諾以後會對此加倍努力。

第二、
因技術問題本會未能提供換屆交接期之會議錄影，會議情況可查閱相關會議紀錄。此外本會亦設有內務委員會，職責包括協助處理評議會行政事宜、討論及檢視立法草案、檢討議事規則及檢視評議員操守等。有關內務委員會的詳細職權，可參閱評議會附例第VI段第七條。評議會常會屬公開會議，歡迎日後本校同學親臨旁聽。

第三、
本會屬自願會員制，若本會立場與同學有所分歧，歡迎今後不續會期。有關本會會員之權利及會費可能去向已詳細列明於科大學生會憲章及財務守則，歡迎本校同學瀏覽本會網頁自行查閱。

第四、
本會審批款項過程完全遵守財務守則，基於時間限制恕本會未能就每項支出全民公投。

第五、
學生會已於12/7/2019就反送中支援基金作月結財政報告，歡迎同學及各界人士向本會作進一步查詢及監察款項去向。

香港科技大學學生會評議會
二零一九年七月二十五日

“Response to the allegations of embezzlement and under-table operation of the HKUST Students’ Union Council”

This letter is in response to the allegations posted on the spontaneously-established Lennon Wall by students of HKUST about the Council’s under-table operations and embezzlement of the public funds.

1.
The Annual and Finance report has been publicised within the assigned period. Relevant documents, together with the Notice of Meeting have been e-mailed to members of the Council prior to this year’s annual general meeting. The e-mail of the Notice of Meeting of 2017-18 and 2018-19 were sent at 14:59 on 30th July 2018 and 18:40 on 30th April 2019 respectively. In addition, we apologise for any inconvenience caused by the obsolete information on our website due to technical errors.

2.
In light of technical problems, the recording of the meetings in the transitory period is not available. Details of the meetings, however, can be viewed in the minutes of each meeting. Besides, the Council Administrative Committee (CAC) is responsible for providing assistance on the Council administrative affairs, discussing and evaluating the proposed legislation, reviewing the Standing Orders for the Conduct of Council Meeting and monitoring the conduct of councilors. The details on power and duties of the Committee can be found in the Council By-laws Session VI Article 7. HKUST students are welcome to join the regular Council Meetings in the coming future.

3.
Since the Council is operated under a voluntary-membership basis, members are free to decline the renewal of membership given the differences in stance from the Council. Please see the Constitution and Finance Regulation of the HKUST Students’ Union for details on our members’ rights and fee. Students are also welcome to visit our website for further questions and details.

4.
The Council’s endorsement of funds strictly complied with the Finance Regulation established. However, universal referendum for every expenditure was not possible due to the limitation of time.

5.
The Monthly Financial Report on the Anti-China Extradition Support Fund was issued on 12th July 2019. Students and public from all sectors in Hong Kong are welcome to monitor and make further inquiries on the fund.

25th July, 2019
The Council, Hong Kong University of Science and Technology Students’ Union

一野收班支那仔皮